關節係運動員既天敵 ［有冇得搞］

天生關節唔好，好多動作個d手腳都會啪啪聲。舉鐵做三頭好多動作都會有聲同痛，平時跳繩平均一次跳20-30分鐘到，但係成日個人未累膝頭就開始痛，以前跑步又係咁，一個鐘到就痛，好多運動都有改過動作，但係都無咩用。有冇巴絲打有相同經驗幫下手？七海健樂有冇用？

我好鐘意做運動同埋想做多d運動keep下fit唔想做大肥仔

你幾重？

185 90kg

最近無check體脂，但唔算太肥，有做開gym

都幾肥下喎 我180 73.6kg 都叫有少少肚腩

啪啪聲係因為肌肉唔夠，少拉筋，啲肌肉support唔到關節擺正

唔係谷大就有用，例如膝頭啪就要睇下大髀內外側兩條肌肉邊條弱，集中鍛鍊去平衡返

咁似乎係體重問題多過天生關節差喎

樓主應該係太肥
搞到關節果啲軟骨位痛
游多啲水減7-9kg先跑啦

但我好細個開始手關節就有啪啪聲，有時就咁屈埋隻手都會有，練左咁多年都冇咩變過 我之前打拳慣左日日都有拉開根，d根應該都算鬆wo

跳繩跳半個鐘膝頭一定痛啦 成個動作都係膝頭用力
同埋就算我讀書做開運動係校隊 跑完10k 都會膝頭痛 其實好正常
去gym 做下啲操腳既機 負重少啲但多啲下數 練下肌耐力
同埋做前做後都要拉足筋
都可以買啲關節藥食下 等佢磨損得慢啲

咁想問脚踝應該點練

自從咬完柴一直有陰影

但係點解我見好多人肥過我都可以keep到跑步減肥? 我中學年代瘦過，但係關節都係好易痛同受傷

咁你又知人地痛唔痛

體脂都唔知 話自己唔太肥

Thanks, 等我考究下先，咁如果呢兩條肌肉要練應該要點練，有冇圖可以參考下？

BMI 26.2唔算太肥

但我係gym見好多人train都係咁上下身形，人地都係做到累出哂汗先走，我係好多時未出好多汗就痛到繼續唔到落去，其實個人未係好累。 如果關節藥有冇邊隻可以推介下？

我左腳提腿到最高 盆骨同左腳關節個位都會啪啪聲
睇過醫生話係啲骨生得唔好 突左出黎 所以去到某個角度就會骨擦骨
係有得做手術醫 但個手術都成三皮左右
所以我冇做
希望答到你問題

咁你睇light heavyweight d fighter 都唔會覺得佢地肥，我係肥過佢地兩三格咁囉

同埋我係好細個開始關節比人差，小學開始d手腳就會啪啪聲，番風落下d關節都會痛成個阿伯咁，無論點練都無咩好大改善，呢幾年肥左又更加嚴重

無 ，因為床上又係運動，床下又係運動

我唔係gym撚，不過我之前有類似既問題，右邊膝頭同腳踝踎低起身啪啪聲，右邊膝頭成日酸痛，跑完步又痛，我都以為係關節問題
後尾去睇物理治療，醫生同我講係因為大髀左右肌肉唔平衡，行路既時候外側肌肉成日將我腳尖扯左出外側，長期姿勢唔正確令關節受壓，後尾我跟醫生方法練返肌肉同游水就改善左好多
我既意見係你如其嘥錢買藥或者問gym撚意見，不如比三四百蚊睇一次物理治療師問下專業人士

咁會唔會影嚮到你平時生活？不過要開刀都係免啦，有排休息

我就知肯定係天生有分別，有d大肥佬死hur難hur一排都無問題，有d運動員又特別易受傷，睇黎唔係每個人都適合太高強度訓練

多謝巴，如果再係咁落去我都去搵下pt睇下先，希望係同一科野黎

死唔面對問題
係呀係呀你天生唔適應運動呀，滿意未呀

可以試下，我覺得幾好

你又知？醫生講？
最影響既係你發力既姿勢，腳掌落力既方式，有啲人姿勢啱啲咪㩒操啲，有啲人無咁啱咪積勞成疾

物理治療師呀

真係一直以黎都係咁，中學得我150bl踢波受傷最多既都係我，之後去做gym人地教三頭d動作痛到跟本做唔到一組（最輕）又feel唔到肌肉用左力。以前同其他人一齊操有個鬼佬矮我10cm重我20kg都係累，無聽過話關節痛，我就一個星期加一樣護膝護爭咁濟 做gym既時候朋友聽到我d啪啪聲都會奇怪，我就慣左，但冇既人唔會明

其實一定係你用錯力

有無諗過去睇醫生

你都已經feel唔到要練嗰舊肌肉用左力
你仲做繼續做黎做乜

食啲關節補充劑囉，關節呢啲無左就無，趁後生好快啲補下

睇醫生聽左醫生意見先啦

七海健落幫到你

你膝頭係咪hyperextended
我一踎低就啪一聲 成日嚇親人

但個個都係咁操點解得我係咁，其他人明明都無學過

細個阿媽帶去睇醫生有問過好似話無咩野，記得中學問過體育阿sir佢話係因為冬天著唔夠衫

再係咁之後去睇下

所以要換動作做，唔可以overhead,只可以用機向下拉

咩中文嚟

關節係天敵？

有冇識人食過有包膠？ 有冇用？

有冇食過？ 有冇用？

岩岩上網睇完又唔係好似，我都係有個女仔朋友一踎就嚮，不過佢無咩點做運動應該影嚮佢唔到 ，你做運動會唔會痛？

唔建議亂食藥，都係睇咗醫生先。
睇d醫學節目，有d病係大大下就會自己好，唔知你個醫生個時係咪咁諗。

我大腿同小腿貼埋就會響
膝痛問題 上年減磅先出現
之前每星期跑三次步 加埋廿K
睇醫生話係筋發炎 食NSAID
之後轉左游水 好好多

唔痛 但企得耐膝頭會攰

我167 60kg 到 廋底 但係做深蹲膝頭哥都會拍拍聲

想問下可以用咩方法練肌肉？
我有時做完運動 或者瞓醒突然膝頭哥會痛 一痛就痛幾日

我反而手踭會啪啪聲 腳就無乜
用dumbbell做tricep extension屈落後面嗰下有細細聲啪一聲
又唔會話痛 但嗰下個感覺有少少奇怪 同埋左邊無事
都唔知係咩原因
利申: 瘦底女 負重做先會 平時就咁屈無事